溶結石？鄂男日飲2.5升可樂 結果得「怪病」

03月04日(日) 16:54更新 03:14建立
陳男日日飲可樂圖溶解結石。（資料圖片）
陳男日日飲可樂圖溶解結石。（資料圖片）
湖北武漢一名58歲陳姓男子5年前雙腎有結石，他曾在醫院接受體外碎石的治療，無奈不久後結石又重新長出來。3年後，他聽友人指喝可樂可溶解結石，故開始「碳酸飲料治療」，從一開始每天喝600毫升可樂，其後不斷加量至如今每天喝共2.5升可樂，惟這「治療」讓陳男患上「怪病」。

入冬以來，陳男發現每當溫度跌到攝氏零度以下後，他即使腳穿兩雙襪子仍覺得冷，但頭上卻瘋狂流汗。陳男曾接受包括電腦掃瞄在內的一系列檢查，均未發現明顯異常。直至上周，陳男到當地中醫醫院求診，醫生把脈後終尋到「怪病真兇」。

醫生指，甜飲料助濕，而陳男本身屬痰濕體質，長期飲用可樂使體內濕氣聚集，阻隔在中焦，使身體上下陰陽不能交通，陽氣雍上不能下沉，故出現「上熱下冷」情況。

至於「可樂溶石」，醫生解釋指可樂僅對植物性胃結石有一定溶解作用，例如空腹大量吃柿子、山楂後形成的結石；而腎結石患者長期喝可樂只會加重病情，患者平時應多喝水。

關咩事丫,又濕氣又凍,姐係濕凍啦,湖北一向濕凍問題好嚴重
利申:hkdse 2017 geo 5**

大陸可樂?